{
    "question": "Apa penyebab perang sampit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perang\nSampit pada dasarnya merupakan perang etnis murni. Artinya, perang Sampit ini\nmemang terjadi dikarenakan oleh tradisi yang dipegang teguh oleh dua suku besar\nyang saling berbenturan. Masyarakat suku Dayak yang berada di Pulau Kalimantan\nmerasa terdesak oleh kehadiran suku-suku lain, termasuk suku Madura.<br>Namun, suku\nMadura yang dikenal sebagai etnis pulau garam itu seringkali melanggar dan\nmelakukan beberapa hal yang dianggap oleh suku Dayak tidak memberikan sikap\ntoleransi terhadap kebudayaan dan tradisi yang ada di Kalimantan, termasuk\ntradisi suku Dayak. Sehingga, akhirnya pecahlah perang Sampit ini.\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-pahat-genggam-674",
            "question": "Pengertian pahat genggam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah pahat yang dilakukan orang dengan tangan yang alat nya digenggam seperti kapak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pahat gengam adalah sejenis kapak yg digenggam dan berbentuk masif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayam-jantan-dari-timur-299",
            "question": "Ayam jantan dari timur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Julukan untuk sultan hasanuddin dari makassar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayam jantan dari timur itu adalah julukan yang diberikan kepada SULTAN HASANUDDIN :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amerika-merdeka-pada-tanggal-770",
            "question": "Amerika merdeka pada tanggal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tanggal 4 juli 1776",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hari kemerdekaan Amerika Serikat\u00a0(Independence Day<span>\u00a0atau\u00a0</span>Fourth of July<span>) adalah pada tanggal\u00a0</span>4 Juli 1776.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-teori-pergeseran-benua-yang-di-kemuka-395",
            "question": "Deskripsikan secara singkat teori pergeseran benua yang di kemukakan oleh alfred wagener",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut alfred wagener. sebelum zaman carbon semua benua tergabung menjadi 1 yang disebut benua <strong>pengea</strong>. Kemudian terpecah menjadi 2 yaitu benua Laurasia dan benua Gondwana<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teori pengapungan benua, karena ada tenaga eksogen dan endogen, dan akhirnya saling bergeser.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sejak-jepang-menyerah-kepada-sekutu-di-indonesia-terjdi-vacuum-732",
            "question": "1. sejak jepang menyerah kepada sekutu di indonesia terjdi Vacuum Of Power. jelaskan apa yang di maksud dengan Vacuum Of Power tersebut !    2. jelaskan sebab terjadinya peristiwa rengasdengklok !\r\n3. apa tujuan para pemuda menculik Soekarno-Hatta ke rengasdengklok ?\r\n4. jelaskan peran ahmad soebajo dalam peristiwa sekitar proklamasi kemerdekaan indonesia !\r\n5. siapa saja tokoh-tokoh yang hadir dalam proklamasi kemerdekaan indonesia ?\r\n6. Tulislah alinea pertama teks proklamasi kemerdekaan indonesia !\r\n7. tulislah alinea ke dua teks proklamasi kemerdekaan indonesia .\r\n8. jelaskan makna Rakyat Rangsasa di lapangan IKADA pada tanggal 19 september 1945 !\r\n9. jelaskan tindakan heroik rakyat lampung dalam mendukung proklamasi kemerdekaan republik indonesia !\r\n10. sebutkan susunan acara pada proklamasi kemerdekaan indonesia di rumah Ir.soekarno pada tanggal 17-8-1945 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Itu artinya  kekosongan dalam pemerintahan, itu pernah terjadi di \nIndonesia saat Jepang kalah dg sekutu dan Indonesia ingin proklamasi<br>2.karena untuk Membungkam angakatan jepang kekaisaran jepang yeng terkenal sangat heroik pantang Menyerah danLoyaL kepada kaisar<br>\u00a03\na.Agar\nkedua tokoh tersebut tidak terpengaruh Jepang, dan\n\nb.\u00a0Mendesak\nkeduanya supaya segera memproklamasikan kemerdekaan Indonesia terlepas dari\nsegala ikatan dengan Jepang<br>4.Menulis konsep kaliMat pertama yg berbunyi : kami rakyat indonesia dgn ini Menyatakan kemerdekaan kami &#039;&#039; kemudian berubah Menjadi kami bangsa indonesia dgn ini Menyatakan kemerdekaan indonesia<br>5. AHmad subardjo.soekarno.Mohammad Hatta<br>6.<span>Kami bangsa Indonesia dengan ini menjatakan kemerdekaan Indonesia.<br></span>7.Hal-hal yang mengenai pemindahan kekuasaan d.l.l., diselenggarakan<br>\ndengan cara seksama dan dalam tempo jang sesingkat-singkatnja<br>8.untuk Menyambut proklamasi kemerdekaan indonesia dan sebagai aksi protes terhadap pengumuman panglima tentara jepang di jawa<br>9.<span>Berhasil melucuti senjata di\n  Teluk Betung, Kalianda, dan Menggala<br>10.</span><br><span>\na. \u00a0\u00a0 pembacaan\nproklamasi oleh Ir. Soekarno,</span><br>\u00a0<span>b. \u00a0\u00a0 <span>pengibaran\nbendera Merah Putih oleh Suhud dan Latief Hendraningrat, dan</span></span>\n<br><span>\nc. \u00a0\u00a0 sambutan\nWalikota Suwirjo dan dr. Muwardi.</span>\n\n<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-para-pemuda-mengamankan-soekarno-hatta-ke-rangesdengkl-291",
            "question": "Apa tujuan para pemuda mengamankan soekarno-hatta ke rangesdengklok pada tanggal 16 agustus 1945?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tujuan para pemuda mengamankan soekarno-hatta ke rangesdengklok pada tanggal 16 agustus 1945 antara lain :</p><ol><li><strong>Agar kedua tokoh tersebut tidak terpengaruh Jepang, dan</strong></li><li><strong>Mendesak keduanya supaya segera memproklamasikan kemerdekaan Indonesia terlepas dari segala ikatan dengan Jepang.</strong></li></ol><br><h3>Pembahasan :</h3><p><strong>Peristiwa Rengasdengklok</strong></p><p>Kekalahan Jepang dalam Perang Pasifik diakibatkan dijatuhkannya bom atom oleh Sekutu di kota Hiroshima pada tanggal 6 Agustus 1945 dan Nagasaki pada tanggal 9 Agustus 1945. Akibat peristiwa tersebut, kekuatan Jepang makin lemah. Ketika tanggal 15 Agustus 1945 dini hari, Sekutu mengumumkan bahwa Jepang sudah menyerah tanpa syarat dan perang pasifik telah berakhir. Berita tersebut diterima melalui siaran radio di Jakarta oleh para pemuda yang termasuk orang-orang Menteng Raya 31 seperti Chaerul Saleh, Abubakar Lubis, Wikana, dan lainnya. Penyerahan Jepang kepada Sekutu menghadapkan para pemimpin Indonesia pada masalah yang cukup berat. Indonesia mengalami kekosongan kekuasaan (vacuum of power). Jepang masih tetap berkuasa atas Indonesia meskipun telah menyerah, sementara pasukan Sekutu yang akan menggantikan mereka belum datang. Adanya kekosongan kekuasaan menyebabkan munculnya konflik antara golongan muda dan golongan tua mengenai masalah kemerdekaan Indonesia.</p><p>a. \u00a0 Golongan muda menginginkan agar proklamasi kemerdekaan segera dikumandangkan. Mereka itu antara lain Sukarni, B.M Diah, Yusuf Kunto, Wikana, Sayuti Melik, Adam Malik, dan Chaerul Saleh.</p><p>b. \u00a0Golongan tua menginginkan proklamasi kemerdekaan harus dirapatkan dulu dengan anggota PPKI. </p><p>Golongan muda kemudian mengadakan rapat di salah satu ruangan Lembaga Bakteriologi di Pegangsaan Timur, Jakarta pada tanggal 15 Agustus 1945 pukul 20.00 WIB. Rapat tersebut dipimpin oleh Chaerul Saleh yang menghasilkan keputusan tuntutan-tuntutan golongan muda yang menegaskan bahwa kemerdekaan Indonesia adalah hal dan soal rakyat Indonesia sendiri, tidak dapat digantungkan kepada bangsa lain. Segala ikatan, hubungan dan janji kemerdekaan harus diputus, dan sebaliknya perlu mengadakan perundingan dengan Ir. Soekarno dan Mohammad Hatta agar kelompok pemuda diikutsertakan dalam menyatakan proklamasi</p><p>Langkah selanjutnya malam itu juga sekitar jam 22.00 WIB Wikana dan Darwis mewakili kelompok muda mendesak Soekarno agar bersedia melaksanakan proklamasi kemerdekaan Indonesia secepatnya lepas dari Jepang. Ternyata usaha tersebut gagal. Soekarno tetap tidak mau memproklamasikan kemerdekaan. Kuatnya pendirian Ir. Soekarno untuk tidak memproklamasikan kemerdekaan sebelum rapat PPKI menyebabkan golongan muda berpikir bahwa golongan tua mendapat pengaruh dari Jepang. Selanjutnya golongan muda mengadakan rapat di Jalan Cikini 71 Jakarta pada pukul 24.00 WIB menjelang tanggal 16 Agustus 1945. Mereka membawa Soekarno- Hatta ke Rengasdengklok. Rapat tersebut menghasilkan keputusan bahwa Soekarno -Hatta harus diamankan dari pengaruh Jepang.</p><p>Tujuan para pemuda mengamankan Soekarno-Hatta ke Rengasdengklok antara lain:</p><p>a. \u00a0 Agar kedua tokoh tersebut tidak terpengaruh Jepang, dan</p><p>b. Mendesak keduanya supaya segera memproklamasikan kemerdekaan Indonesia terlepas dari segala ikatan dengan Jepang.</p><br><p>Pelajari lebih lanjut </p><p> Materi lainnya https://brainly.co.id/tugas/12110545</p><p>\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2013</p><p>Detil jawaban </p><p>Kelas: 5</p><p>Mapel: Ilmu Sosial</p><p>Bab: Persiapaan Kemerdekaan RI</p><p>Kode: 5.10.6</p><p>Kata Kunci : Rengasdengklok, Golongan Muda Tua</p><p>#OptiTeamCompetition</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawazul-wajhain-artinya-566",
            "question": "Jawazul wajhain artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>\u270e Jawaban Pendek</strong> </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>JAWAZUL WAJHAIN</strong> adalah\nsalah satu hukum dalam membaca huruf RA\u2019. Secara etimologi, Jawazul Wajhain\nberarti <strong>BERMUKA DUA</strong>. Adapun secara terminologi, Jawazul Wajhain adalah bacaan\nhuruf Ra\u2019 yang bisa dibaca tipis dan bisa juga dibaca tebal dengan syarat\nsyarat tertentu.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>\u270e Jawaban Panjang</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Hukum membaca huruf Ra\u2019 sebenarnya ada 3 yakni <strong>TARQIQ </strong>atau\nditipiskan dan <strong>TAFKHIM </strong>yakni ditebalkan serta <strong>JAWAZUL WAJHAIN</strong> yang boleh tarqiq\nboleh tafkhim.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun syarat diterapkannya hukum Jawazul Wajhain adalah\napabila:</p><p><br></p>\n\n<p><strong>\u2742</strong> Ra\u2019 sukun didahului huruf yang berharakat kasrah dan sesudahnya\npun ada huruf isti\u2019la yang berharakat kasrah. </p><p><br></p>\n\n<p><strong>\u2742</strong> Sesudah huruf Ra\u2019 terdapat huruf \u064a yang dihilangkan.</p><p><br></p><p><strong>\u2742</strong> Ra\u2019 sukun didahului huruf yang berharakat dan\njuga sesudahnya terdapat huruf isti\u2019la yang sukun atau kasrah.<br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-penemu-televisi-dan-penemu-radio-228",
            "question": "Siapakah Penemu Televisi dan Penemu Radio...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penemu radio adalah seorang italian bernama C.Marconi\u00a0<br><span>Penemu televisi adalah J.L. Baird &amp; C.F. Jenkins warga negara Amerika</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Guglielmo Marconi = Penemu pertama Radio<br>John Logie Baird = Penemu Pertama Televisi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sukarni-mengusulkan-agar-teks-proklamasi-ditandatangani-o-253",
            "question": "Mengapa sukarni mengusulkan agar teks proklamasi ditandatangani oleh soekarno-hatta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas IX<br>Sejarah<br>Seputar Kemerdekaan<br><br>Pertanyaan tsb memiliki opsi jawaban sebagai berikut:<br><span>a. kedua tokoh itu adalah pemimpin PPKI<br>b. kedua tokoh itu menolak kerja sama dengan jepang<br>c. kedua tokoh itu dapat memahami pandangan para pemuda<br>d. kedua tokoh itu telah dikenal sebagai pemimpin bangsa indonesia<br><br>Jawaban\u00a0</span>d. kedua tokoh itu telah dkenal sebagai pemimpin bangsa indonesia<br><br>Mengapa D?<br><br>Ceritanya, setelah Sayuti Melik selesai mengetik teks Proklamasi, Soekarno mengusulkan supaya naskah proklamasi ditandatangani besok di depan anggota PPKI. Namun usul itu ditolak keras oleh Sukarni dan Cahaerul Saleh. Hatta sempat berpendapat untuk ditandatangai oleh semua yang hadir di tempat tersebut pada saat itu. Namun kemudia usulan Sukarni yang diterima, bahwa naskah tsb ditandatangani oleh Soekarno-Hatta dengan alasan kedua tokoh tersebut telah dikenal.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapatmu-mengenai-sikap-rakyat-papua-sekarang-terhada-465",
            "question": "bagaimana pendapatmu mengenai sikap rakyat Papua sekarang terhadap RI jika dibandingkan dengan sikap rakyat Irian Barat pada waktu pepera. Buatlah analisis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jaman dulu sepertinya sebagian besar mendukung indonesia. terbukti dengan hasil pemilihan dan akhirnya Papua masuk ke indonesia. sedangkan sekarang mungkin telah berkurang, karena kurang perhatian dari pemerintah sehingga banyak orang papua yang ingin memisahkan diri atau keluar indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}